(長文)一件小事

以下文章係小弟真心說話，本身想放喺講故台，不過係真人真事所以決定放喺感情台...
長文傷眼，不適者請直接上一頁 或者睇文章大意後直接上一頁

文章大意: 真心中意一個人就追，衰左都叫有試過，錯過左一定冇機會。如果唔中意人都咪阻住 人啦，直接勸退啦...

Ps:她係指前女友，有引號嘅"她"係指我一直掛住嘅女仔。
Ps2:打篇文嘅時候我喊到PK 如有錯字、文法不暢請見諒

轉眼已與女友分手一段時間。我完全沒有傷心、沮喪，卻覺天氣愈加寒冷。該說是習慣了嗎...再次回到單獨一人的感覺倒也不壞。在香港時，朋友算多，只計知心好友數來也有六、七個。不過我本就愛留下私人時間，想來是到外國留學後，我更少與人交際了。我是一名宅男，電玩、動漫等等一樣不少。中下樣、矮、毒都可以是對我的形容。像我這樣的人，走在香港隨處可見，了無特別。我也是賤，一點也不珍惜前女友。難得有人對我好，我卻全不領情。一直以來，我就只是把她當朋友看待，也是以朋友方式相處，情侶之間會做的事全沒做過。我知道，問題是出在我身上。我早於確立關係前，已清楚地告訴她，我心中仍惦記着另一個女生。而我與她在一起，也是想嘗試忘記往事。

說起來，我真的算是和她戀愛過嗎?沒有向她說過令她受用的笑話；沒有向她送過令她心動的禮物；沒有和她渡過令她愉快的約會，也沒有真心的想向她付出。我唯一可以做的，便是什麼也不做。我本來就不會追女生，但我卻是連嘗試也沒有。網上複製的影片連結、隨手選擇的高價耳機以及四處漫步的無聊行程，始終及不上以往我想追"她"時，任何一次所努力的心思。我恨自已放不下"她"，"她"雖比她好看，也只是普普通通，絕對不是那種會令人一見傾心的感覺。我前女友也不好看，可能也算是和我"門當戶對"了吧。我曾經問自已是不是因為外貌而始終掛念"她"，我很認真地想了一下，單單在我的女性朋友中便已有至少四成比"她"更為好看，可我並沒有心動的感覺。有女性朋友問過我"她"有什麼好?我馬上就回答：「喜好、性格、價值觀、聲音、外貌」...及後我仔細一想，其實可能根本不是這一些。以上種種相同的人可以輕易做到好朋友、好兄弟，以上種種即使皆不相同但會互相忍讓才能做到一起走到生命終點的情人。而我只是單純地慢慢被你吸引，和這一些全是無關的，就像自然一樣。我明白了"她"很愛看的<<蔷薇的第七夜>>中所寫，潛意識地知道。經過兩年時間沉澱感情後，我發現愛這一種感覺可能無法被解釋。我當初是喜歡"她"，現在是愛"她"。我不知道她是如何看待我，不過我從"她"回我短訊時會不自覺微笑、與"她"看電影時會心跳加速，到現在只想"她"生活美滿快樂，我知道這種感情變了。如果某天知道"她"出嫁時我可以為"她"感到幸福而不作他想，這大約是我接下來的目標了。

直到現在，我心裏現在仍很後悔......"她"說想影貼紙相，我沒有留起時間約"她"。現在我的時間多了很多，卻再沒機會。在一次電影完結，我們也吃完飯，"她"主動拉我去兒童樂園聊天，跟我說了很多"她"的事，"她"兩個姐姐、"她"的弟弟。那時候，我沒能鼓起勇氣告白。直到我臨去國外前，你紅著臉、低下頭卻沒有答複。我不知道的，是我早一些告白你是否真的會接受。我知道的，只有我錯過一次好機會。你不知道的，是我走了以後坐在火車時大概沒有哭，只有感到心碎---仿彿沒有了任何感覺，只餘下揪心、苦悶，全身發冷似的。我不記得怎樣回到家了，只知道是倒頭就睡，一起身又是晚上。起身、吃飯、睡眠一直重複約一星期。之後勉強打好精神弄好留學要用的文件和簽証就立即離去。你知道的，可能只有我以後很少和你聯絡了吧。其實還有很多、很多令我自責的事。例如你叫我不用送你回去，我的確聽你話了。我和你那時也認識很久，我只知你愛吃肉，帶你到扒房，卻不清楚你更想吃日式料理...

我到國外以後，本來打算不再找你的，連在你生日當天---八月三日也沒有一句生日快樂，你的生日我是記得的。不過後來一個多事的朋友拿我的手機，發送了訊息給你。我雖則向朋友抱怨，實際上是有點期待的，畢竟想知道你會否仍願意和我做朋友。見你回我的時候，我開心了一整日。不過可能是天意吧，我的手機在回你對話時摔壞了。我不知道那時你有沒有回覆我，但我不想像逼你回話似的向你解釋什麼，這好像在迫你回覆似的。之後，我多次決定不再找你及不理會任何有關你的信息，終於，有一天我借酒勁離開了所有有你的群組，包括只有三人的那一個...

最後，我想感謝你。因為你我才重拾攝影的興趣。因為你我才會和其他比我更高質素的男人看齊而不再只想混混噩噩生活下去。有一次在我去台灣旅行散心後，你走了堂花了一些時間陪我聊天。這可能對你來說只是一件小事，卻使我那段時間每日充滿動力，從與莊員關係不和及升學問題中的泥沼爬出。如果可以，我希望你仍然當我朋友，遇到無法解決的問題肯與我傾訴。如果不行，我希望你給我個機會掛念着你，閒時也看一下我送你作生日禮物那木質摩天輪音樂盒。如果仍然不行，至少每天開心地生活下去，我也會努力把你藏在心底。這一切一切可能只是我們沒有緣份，更可能是我幻想太多。不論如何，我知道這已成為我的心魔。可能也是時候把與你的所有回憶，壓縮成一件小事，從此永遠封存在心中。

如果可以好容易忘記一個人就好